人權組織憂立《國歌法》礙表達自由

【本報訊】國際特赦組織香港分會發表「香港年度人權狀況回顧2017」報告，提及多名和平示威參與者被控「公眾妨擾」等措辭含糊罪名，加上《國歌法》即將在港立法，形容香港集會和表達自由正岌岌可危。

國際特赦組織香港分會回顧去年本港人權狀況，報告提及多宗法庭案件，包括去年3月多名雨傘運動參與者被當局以公眾妨擾等罪名檢控，4月亦有多名社運領袖因參加反釋法遊行被捕，以至雙學三子於8月一度被加重刑罰至入獄等。

關注設立辱警罪
國際特赦組織香港分會總幹事區美寶擔心，公眾妨擾相關罪名等措辭含糊，政府又提出覆核以求更高刑期去對付示威者，都對參與和平集會的市民造成寒蟬效應。她指，聯合國人權事務委員會已關注港府可引用《公安條例》限制集會權利，期望當局可根據建議修訂法例，並公開警隊使用武力的警例和指引。

區又指，港府稍後亦就《國歌法》進行本地立法，組織擔心市民表達自由將受限制。按國際標準，即使政權感到被冒犯的行為和言論，亦屬表達自由，應受到保障。而去年再有4名民選立法會議員包括羅冠聰、梁國雄、劉小麗及姚松炎被DQ，更是進一步打擊提倡民主或自決人士和平表達意見的自由。

至於有警隊組織提出設立辱警罪，她關注一旦立法亦有可能限制市民表達的自由，「如果要以罪名限制表達自由，就要符合聯合國人權法最重要嘅標準：有否涉及使用暴力？冇就唔應該受到限制，即使有限制亦要合乎比例」。
律政司回應稱檢控人員恪守《基本法》憲制責任，以中立、專業和持平的態度處理所有檢控工作，包括涉及佔領行動的案件，不受任何干涉，有關政治檢控的指控完全沒根據。

咪又係阻唔到

巴打同我ㄧ齊唱

磁奶 拌嬴做露底滴人民
把和問滴食慾 諸姓和問鮮滴撐塵
中吓民住倒料醉唉閃滴時候
晦嫁人民被拋處醉烤滴效聲
磁奶 磁奶 磁奶
和問猛眾依性
貌著啲人啲炮呵 錢賤
貌著啲人啲炮呵 錢賤
錢賤 錢賤 賤